4月6日之當頭棒喝:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 過份左喎

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 立法會工務小組委員會經過3次會議討論後通過政府額外追加沙中線工程撥款8.4億，稍後會提交財務委員會審議。

(東方日報)

2. 瑪嘉烈醫院於2014年被指因漏派覆診紙，令患急性骨髓性白血病的男病人錯過驗血時機，他到急症室後確診腦出血，3日後逝世，案件已展開死因聆訊。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 中環發生電車翻側意外，一輛電車在滙豐銀行總行對開疑在彎位出軌翻側，事件造成12人受傷，全部送院治理。

(東方日報)
(星島日報)

4. 一名婦人與女兒從將軍澳28樓寓所相擁墮下身亡，其留下4頁紙遺書，警方已列謀殺及自殺案處理。

(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 一名巴基斯坦籍船長涉以舢舨運載24名巴基斯坦人蛇闖港，其被裁定兩項控罪罪成，判囚5年3個月。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 繼香港大學聖約翰學院早前傳出宿生遭人向下體滴蠟後，網上再流傳懷疑港大學生在宿舍欺凌同學的短片，片中被欺凌者多次被人以陽具拍打頭部。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

兩岸:

1. 國家主席習近平在赫爾辛基同芬蘭總統尼尼斯托舉行會談，其宣佈建立中芬新型合作夥伴關係。

(東方日報)
(星島日報)

2. 西藏流亡精神領袖達賴喇嘛到訪中印有主權爭議的藏南地區，中國對此表示堅決反對，並指將向印方提出嚴正交涉。

(東方日報)

3. 就中國與印尼合作興建雅萬高鐵一事，雙方企業在印尼首都雅加達正式簽署合同。

(東方日報)

4. 河北雄安新區宣佈設立後，其周邊的滄州任丘市、廊坊霸州市與文安縣，以及保定市定興縣、清苑區等合共9個城區部份限令合資格外地居民只能購買1間屋，首期至少付3至5成。

(東方日報)

5. 北京市明十三陵的崇禎帝陵墓有一對石燭台失蹤，該宗文物盜竊事件被瞞報超過半年，北京昌平區政府通報指已對十三陵特區辦事處主要4名負責人免職調查。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 中華航空公司下屬華信航空公司一班由台中準備前往本港的客機的薩爾瓦多籍機師登機前被發現酒精含量超出兩倍，其被要求立即停飛並導致航班延誤了約兩小時。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

國際:

1. 美國總統特朗普重組國家安全委員會架構，其將被視為右翼旗手的班農從委員會中除名，但他仍保留白宮首席策略師地位。

(明報)

2. 北韓在中美元首在美國會面及商討朝鮮半島局勢前夕向東部海域發射一枚中程彈道導彈，但其只飛行60公里便墮海。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 一艘西班牙戰艦駛進英屬直布羅陀水域近岸緩航，遭英方巡邏艇驅趕。

(明報)

4. 聯邦法官博納迪奧控告阿根廷前總統克里斯蒂娜及一對子女在地產交易中洗黑錢，其下令凍結其價值830萬美元的資產，並禁制3人出境。

(東方日報)

5. 澳洲聯邦警察局宣佈破獲該國歷來最大宗冰毒走私案，其在一批由中國運往當地的貨物內查獲903公斤冰毒，總值近9億澳元。

(明報)
(東方日報)

6. 伊朗東北部旅遊城市馬什哈德附近發生黎克特制6.1級淺層地震，造成至少2人死亡及11人受傷。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

琴日已經知就唔叫新聞啦

精讀版好有用

4月7日: